[短篇／港女]男人一生，只為逃避一個喺麥記結婚嘅女人

收到紅色炸彈，唔止要罰款，仲要悶足成晚。

但係今日，我好開心咁出席婚宴，唔止因為結婚嘅係老友阿強，

更因為喜帖上大大嘅麥記標誌，鴻運豬柳漢堡全體啊！

慳番高額人情之餘，仲可以趁機教育下我女友，唔好咁港女。

新娘係一個唔太紅嘅Model，即係po張自拍有幾千個Like，
但出到街無人識，成就係上過一次娛樂版。

呢種俾巴打貶為「富豪玩物」、「X，全部都係X」嘅港女代表，
居然肯喺麥記結婚，簡直係奇蹟。

喺麥當當叔叔嘅見證之下，新人講出「我願意」，
標緻嘅新娘咬住金銀脆薯條，深情一吻。

果一下，我見到唔少港男流下感動嘅淚水，望向自己嘅女朋友。

如果食麥當當係娶得過，咁喺麥當當結婚，我已經唔知點形容。

新娘去咗換衫，我趁機教育女友：「你學下新娘......」

話未講完，我突然見到一個人，我最鍾意嘅網絡作家麥港男！
以寫文踩港女聞名，我每次都偷偷地Like。

機不可失，我想拎個簽名，就見到佢快步入咗臨時新娘房。

唔通有姦情？我貼係門口偷聽。

「點樣？有無記者黎？」係新娘熱切嘅聲音。

「無......不過，我今晚幫你寫一篇《男人一生，只為尋覓一個喺麥記結婚嘅女人》，包妳爆紅。
之前張晨寫『麥記女友』幾掂，港男最buy唔貪錢嘅女人。
到有人訪問妳，妳就話，真愛係唔會計較物質，愛一個人唔係愛佢嘅條件......」

「真係得？」新娘把聲好期待。

「做衰野好容易，但你要印象正面地紅，
唔緋聞唔講政治唔講粗口，得呢個方法。」

「好，紅唔紅就睇呢鋪啦！」

佢當阿強係乜？出名嘅踏腳石？

我當時做咗一個兄弟應該有嘅決定：打小報告。點都要話比阿強知！

點知，我一轉身就見到阿強。

待續...

FB連載：

咦，今日先知，原來有師兄係度po過我個故
不過既然都開咗po，今晚po埋佢。

我深吸一口氣：「你聽到晒？」

「我一早就知。」阿強嘅表情，好似喺麥當當見到漢堡包咁正常。

「咁你仲肯娶佢？」

「當初我追佢，乜貴野名牌佢都唔要，連食飯都AA制。
我好感動，覺得自己係芸芸港女中，搵到絕種生物。
我傻到以為，『唔貪錢嘅女人就係好女人』。
但後來先發現，佢想紅想到癲咗！去廁所都會諗點樣出名。」

「擺麥當當係慳咗一筆，但仲有度蜜月。」
阿強面容扭曲：「佢問我想爬喜馬拉雅山，定去埃塞俄比亞？
登山可以顯示佢堅毅精神，蜜月去非洲關心窮人，有慈善形象，都有機會被報導。」

「我唔想死於高山症，結果我只好揀埃塞俄比亞，過兩日就出發。
但係，我唔想去埃塞俄比亞度蜜月啊！我只係個普通人......」
阿強愈講愈激動，流下男兒淚。

我唔知點安慰阿強。

「我寧願日日比人Chur住無上進心，每逢大時大節都要銀包出血。
我後悔啦，我寧願佢貪錢，至少我估到佢想點。」

我忍唔住問：「點解你唔換過個？」

「人總有欲求，除非係聖人。
啊唔係，就算係孔子，周遊列國都想Sell自己。」

「總有不求名利嘅好女仔。」我對呢個世界始終有幻想。

「不求名利，咁求乜？你肯定你滿足到佢嘅欲求？」
阿強嘆氣：「我地係想要唔貪錢嘅女人，定乜都唔想付出，想要個無欲無求嘅女人？」

呢個時候，新娘出黎，我急忙番去自己個位，

一坐低，女友就問：「你岩岩未講完就走咗，你想講咩？
叫我學下新娘乜野？」

「無野要學，妳非常好，極之好。」

「口甜舌滑啦你！」

「我認真，聽晚帶妳去補番食自助餐。」

-完-

法國絲打d文都幾高汁